<resources>

    <string name="app_name">Guitar 5 Things</string>

    <string name="action_about">About</string>

    <string name="title_activity_development">源流与发展</string>
    <string name="title_activity_category">吉他的分类</string>
    <string name="title_activity_structure">吉他的构造</string>
    <string name="title_activity_style">表演风格</string>
    <string name="title_activity_skill">技巧</string>
    <string name="title_activity_about">About</string>

    <string name="title_development_1">语词流传</string>
    <string name="content_development_1">
        吉他（结他）一词，来自英语 Guitar 的音译。\n\n而自古至今，即便是使用不同的语言文字的国家，对于这个乐器的称呼，都有相似的发音，例如：西班牙语，Guitarra；法语，Guitare；德语，Gitarre；意大利语，Chitarra。\n\n而“tar”这个字根，则是出自梵语，在波斯（今伊朗）及北印度一带，有“弦”的意义；后来这个语词的流传，又经历了古希腊的 kithara (cithara)，阿拉伯语的 gitara，以及古法语的 guiterne，最后才演变为现代英语：Guitar。\n\n而这样的转变，也让人感到疑惑，因为在乐器的分类中，古希腊的 kithara (cithara) 是属于理拉琴族，吉他则是归类在鲁特琴族。因此，关于吉他这个语词的来源，至今仍是没有定论的。
    </string>
    <string name="title_development_2">追本溯源</string>
    <string name="content_development_2">
        吉他虽然是一种古老的弹拨乐器，但关于它的起源却是众说纷云，目前所知道的说法有三种：\n\n第一种就是前面所描述的，源自欧洲古希腊的西塞拉琴 kithara (Cithara)。\n\n第二种，是美索不达米亚平原的长颈鲁特琴演变说。\n\n第三种则认为，吉他是演变自古埃及的哥普特琉特琴 (Copric Lute)，由当时的阿拉伯－摩尔人传入欧洲，并逐渐演变成的今天的吉他。\n\n早期有关音乐的文献，大部分都已散佚，因此在没有确切证据的情况下，吉他的起源仍是没有结论，但它久远的历史，则是显而易见的。在埃及的许多考古资料中，曾经发现四种很像鲁特琴的乐器，因此就有学者认为，这种乐器就是吉他的前身。\n\n早在纪元前一世纪左右，也有学者在今印度、巴基斯坦附近的石雕上，发现貌似吉他的鲁特琴，而这种鲁特琴又比埃及鲁特琴还要像吉他，因此也有学者认为，吉他便是经由印、巴一带流传到欧洲。
    </string>

    <string name="content_activity_category">
        吉他可概略分为两大类：其一，是历史悠久，以木制共鸣箱扩音的木吉他。其二，是发明于二十世纪，以扩大机扩音的电吉他。\n\n木吉他常被用于古典音乐、民间音乐及流行音乐的演奏或伴奏。\n\n电吉他则是在摇滚、蓝调、爵士及流行音乐中，占有其特殊的地位。而电吉他的发明与问世，对西方流行文化及音乐发展也有很重要的影响。\n\n然而，随着电子科技与工艺技术的进步与结合，吉他的面貌及内涵，又有了更多的转变。现代的吉他，依据其构造方式、发声原理、功能取向的不同，又可以再细分。\n\n夏威夷吉他，包括夏威夷吉他和电吉他，定弦和姿势弹奏方法与西班牙吉他完全不同，以弹奏旋律为主，声音优美。\n\n西班牙吉他，分为三类：古典吉他、民谣吉他、弗拉门戈。\n\n电吉他，第一把电吉他在木吉他的基础上加装拾音器来扩大音量，后来都采用实心吉他，是现代流行音乐，摇滚乐中重要的伴奏独奏乐器。
    </string>

    <string name="title_structure_1">木吉他</string>
    <string name="content_structure_1">现今常见的木吉他，普遍都是六条或十二条琴弦，但亦有四弦、八弦、十弦的型式。\n\n其整体由“琴头”、“琴颈”、“琴身”三大部分所组成。而又可细分为：琴头、弦钮、琴身、面板、琴桥、下弦枕、弦钉、响孔。</string>
    <string name="title_structure_2">电吉他</string>
    <string name="content_structure_2">是运用电磁学原理，切割拾音器上磁感线引起不同的频率的电流，再利用音箱还原电流的电子乐器。\n\n其主要由琴头、琴颈、琴身、琴桥、拾音器组成。</string>

    <string name="content_style">古典风格：使用古典吉他 弹奏，可说是吉他演奏中艺术性最强的一种，对于弹奏姿势及单音的音色处理特别讲究，通常以独奏或二重奏的方式来演奏传统的古典音乐。\n\n民谣：使用民谣吉他 (钢弦吉他)弹奏，最早是美国西部乡村音乐的伴奏乐器，现今多用于流行音乐的歌唱伴奏，可以说是最为普遍的吉他弹奏型态。\n\n法蘭明歌 (Flamenco):一种发源于西班牙南部的艺术形式，具有强烈节奏性，带给人们热情奔放的感受。除了吉他的演奏之外，通常还会伴随歌唱及舞蹈来表现，其音乐风格亦有浓厚的拉丁民族特色。\n\n指弹风格(Finger Style)：不限弹奏的吉他种类，不用弹片 (picks)，在一支琴上以手指同时弹奏伴奏与主旋律。此种弹奏风格，可说是集古典吉他、民谣吉他，再加上少部分电吉他弹奏手法与技巧于一身的综合体，因此指弹吉他在乐曲声响效果的表现上，可说是相当地多丰富且元。除了古典乐曲、流行歌曲的改编与演奏之外，在另一方面，更有演奏家创作了许多有个人色彩的乐曲。\n\n法朵:发源于葡萄牙的一种传统民歌。\n\n摇滚风格(Rock)：使用电吉他弹奏，起源于1940年代美国，配合爵士鼓、低音吉他(贝斯)、人声演出，弹奏方式依据分类而有所不同，大部分皆注重节奏感及速弹等技巧。</string>

    <string name="content_skill">滑音（Slide）：手指或滑管在琴弦上滑动，使用滑管的演奏手法源于十九世纪美国小酒馆中蓝调乐手以酒瓶制造出独特的响声。\n\n捶弦（Hammer-On）：以持颈之手手指击打琴弦。\n\n点弦（Tapping）：槌弦之外加上拨奏之手手指击打琴弦，做为一种演奏技巧被埃迪·范·海伦发扬光大。\n\n勾弦（Pull-Off）：手指击打琴弦之后，紧接着拨动琴弦。\n\n推弦（Bending）：拨动琴弦后，押弦的手指或上或下的扯紧琴弦来提升音高，常见于以蓝调为根本的演奏手法。\n\n颤音（Vibrato）：如同推弦，但不推弦至持续的指定音高，而是以该品格的音高为基准制造连续的起伏，作法为压弦手按住琴弦，快速摇动。\n\n摇杆（Vibrato Bar）：摇杆通常加装在电吉他上，通过对摇杆的操作可以改变乐音的高低，摇杆前倾可使弦的张力减低，音高下降，反之上升，而通常只有大摇座型的摇杆可以做到后倾的动作。\n\n自然泛音（Natural Harmonics）：拨奏之后，一般以持颈之手手指轻触琴弦以分割和倍化频率，指奏法则常使用拨凑之手的拇指拨弦，食指触弦。\n\n人工泛音（Artificial Harmonics）：原理同自然泛音，通常是在使用拨片时，在拨奏的瞬间大拇指内侧的指肉触及琴弦来引发泛音，是为了更快速的取得泛音效果而衍生的技巧，因为分割点不同于自然泛音，所以音高与同品位的自然泛音不同。\n\n琶音（Arpeggio）：将和弦内的每个组成音个别的弹奏出来，这种技巧后来进一步催生了扫弦。\n\n扫弦（Sweep Picking）：常见于电吉他速弹上，扫弦是一种表现琶音的方式，实际上并不拘限于以合弦内音构成，而琶音亦不一定要由扫弦表现，弹奏时拨片向是刷合弦一般的迅速掠过各琴弦，另一手手指按过该合弦的组成内音的品格。\n\n打弦（Slap）：多用于低音吉他（Bass）以及放克乐风上，这种技巧始源于早先为了弥补乐团出缺少鼓手给予一个明显的主节奏。\n\n回授（Feedback）：在电吉他或装设拾音器的木吉他上使用的技巧，做为一种特效被使用着，最早仅是常出现在半空心电吉他麻烦的问题。\n\n琴弓（Bowed Guitar）：在吉他上使用提琴弓或是其它弦乐器的琴弓，大多数吉他后琴桥没有曲线，琴弦多半落在相近的水平高度上，使得拉奏各弦较提琴不易，使用此技巧较为人知的有吉米·佩奇和Jón Þór Birgisson。\n\n颤指（轮指） :古典吉他最迷人的演奏技巧之一，指先后以弹奏手手指拨掠过琴弦。其中塔雷加(Tárrega)的《阿尔罕布拉宫的回忆（Recuerdos de la Alhambra）》是轮指奏法的代表作。\n\n打板 ：敲打琴体的各部位的不同响声，通常在空心吉他上表现这种带有打击乐器特色的技巧，常作为弹奏的转折桥段或用来表现节奏。\n\n右手闷音（Right Hand Muting）：以右手(拨弦手)手掌轻轻盖住下弦枕附近的弦并拨弦，使音色较不明亮，常用于电吉他弹奏。\n\n左手闷音（Left Hand Muting）：以左手(按弦手)手指轻轻压在弦上并拨弦，发出没有音高的扣击声；或拨弦后松开左手，使旋律中断，常用于电吉他弹奏。\n\n</string>

    <string name="content_about">Guitar 5 Things，是本人参加Studyjams课程结业所做的App，主要介绍了关于吉他的五个知识，内容来自维基百科。</string>

</resources>
